\section{Famille  \index[noms]{, Andrew of\_Greece} /  \index[noms]{, Alice of\_Battenberg}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I104_I101}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Andrew of\_Greece  \index[noms]{, Andrew of\_Greece}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1882}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 3$^{\`{e}me}$ enfant de William George\_I of\_the\_Hellenes Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, William George\_I of\_the\_Hellenes} \textit{[24 d\'{e}c. 1845 - 18 mars 1913]} et de Olga Constantinovna  \index[noms]{, Olga Constantinovna} \textit{[1851 - 1926]}.
Il a 4 fr\`{e}res et 3 soeurs : Constantine\_I Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, Constantine\_I} \textit{[02 ao\^{u}t 1868 \footnote{.} - 11 janv. 1923 \footnote{.}]}, Nicholas of\_Greece  \index[noms]{, Nicholas of\_Greece} \textit{[1872 \footnote{.} - 1938 \footnote{.}]}, Olga  \index[noms]{, Olga} \textit{[...]}, George Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, George} \textit{[1869 \footnote{.} - 1957 \footnote{.}]}, Alexandra of\_Greece  \index[noms]{, Alexandra of\_Greece} \textit{[1870 \footnote{.} - 1891 \footnote{.}]}, Mary  \index[noms]{, Mary} \textit{[1876 \footnote{.} - 1940 \footnote{.}]} et Christopher Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, Christopher} \textit{[1888 \footnote{.} - 1940 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, William George\_I of\_the\_Hellenes Oldenburg \index[noms]{Oldenburg, William George\_I of\_the\_Hellenes} \textit{[24 d\'{e}c. 1845]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mardi 18 mars 1913}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 31 ans.
Sa m\`{e}re, Olga Constantinovna  \index[noms]{, Olga Constantinovna} \textit{[1851]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1926}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 44 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1944}, \`{a} l'\^{a}ge de 62 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Alice of\_Battenberg  \index[noms]{, Alice of\_Battenberg}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1885}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 1$^{er}$ enfant de Louis of\_Battenberg  \index[noms]{, Louis of\_Battenberg} \textit{[1854 - 1921]} et de Victoria Alberta of\_Hesse  \index[noms]{, Victoria Alberta of\_Hesse} \textit{[1863 - 1950]}.
Elle a 2 fr\`{e}res et 1 soeur : Louise Alexandra Mountbatten \index[noms]{Mountbatten, Louise Alexandra} \textit{[13 juil. 1889 \footnote{.} - 07 mars 1965 \footnote{.}]}, George Mountbatten \index[noms]{Mountbatten, George} \textit{[1892 \footnote{.} - 1938 \footnote{.}]} et Louis of\_Burma Mountbatten \index[noms]{Mountbatten, Louis of\_Burma} \textit{[1900 \footnote{.} - 27 ao\^{u}t 1979 \footnote{.}]}.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le ..., \`{a} Buckingham (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Buckingham}, \`{a} l'\^{a}ge de 0 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I104_I101.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1903}, Andrew of\_Greece  \index[noms]{, Andrew of\_Greece}\textit{[1882]}, \^{a}g\'{e} de 21 ans, \'{e}pousa Alice of\_Battenberg  \index[noms]{, Alice of\_Battenberg}\textit{[1885]}, \^{a}g\'{e}e de 18 ans.
Ils eurent 5 enfants : Margarita Mountbatten \index[noms]{Mountbatten, Margarita} \textit{[1905 \footnote{.} - 1981 \footnote{.}]}, Theodora Mountbatten \index[noms]{Mountbatten, Theodora} \textit{[1906 \footnote{.} - 1960 \footnote{.}]}, Cecilie of\_Greece Mountbatten \index[noms]{Mountbatten, Cecilie of\_Greece} \textit{[1911 \footnote{.} - 1937 \footnote{.}]}, Sophia  \index[noms]{, Sophia} \textit{[1914 \footnote{.}]} et Philip Mountbatten \index[noms]{Mountbatten, Philip} \textit{[10 juin 1921 \footnote{.}]}.
\clearpage
